\textbf{{\large \textsc{Exercice 1}} \hfill 20 points}

\medskip

Cet exercice est un QCM (Questionnaire à Choix Multiples).

Chaque question n'a qu'une seule bonne réponse.

Pour chaque question, précisez \textbf{sur la copie} le numéro de la question et la réponse choisie.

Aucune justification n'est demandée pour cet exercice.

Aucun point ne sera retiré en cas de mauvaise réponse.

\begin{center}
%\renewcommand\arraystretch{2}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{5cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c|}{~}&\textbf{Réponse A}&\textbf{Réponse B}&\textbf{Réponse C}\\ \hline
\textbf{1.~} $\dfrac{5^7 \times 5^3}{5^2}$&$5^{13}$&$5^5$&$5^8$\\ \hline
\textbf{2.~} La fraction irréductible égale à $\dfrac{630}{882}$ est :&$\dfrac57$&$\dfrac{35}{49}$&$\dfrac{315}{441}$\\ \hline
\textbf{3.~} Une expression développée de 
$A = (x - 2)(3x + 7)$ est:&$3x^2 +13x +14$&$3x^2 +x +5$&$3x^2 +x -14$\\ \hline
\textbf{4.~} 
Les solutions de l'équation $(2x + 1)(- x + 3) = 0$ sont:&2 et $- 3$&$- \dfrac12$ et 3&$- 1$ et $- 3$\\ \hline
\textbf{5.~} 
Une urne contient 9 boules indiscernables au toucher :
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$]3 boules noires,
\item[$\bullet~~$]4 boules blanches,
\item[$\bullet~~$]2 boules rouges.
\end{itemize}

Quelle est la probabilité de ne pas tirer de boule noire ?&$\dfrac29$&$\dfrac13$&$\dfrac69$\\ \hline
\end{tabularx}
%\renewcommand\arraystretch{1}
\end{center}

\bigskip

